<?xml version="1.0"?>
<aufgaben>
    <aufgabe id="W2015_A1_H5">
        <aufgabeName>Benutzer Logout</aufgabeName>
        <aufgabeBeschreibung>
            Karwell GmbH will für ihre Autohäuser einige nuen Anwendungen erstellen lassen.
            a) Die Autohäuser der KarWell GmbH sind mit WLANS ausgestattet. Angemeldete Nutzer, die ein WLAN Zeit nicht
            sollen automatisch abgemeldet werden.
            nutzen,
            Dazu soll eine Anwendung nach folgenden Angaben erstellt werden:
            -Das Programm wird nach den Login des Benutzers gestartet.
            -Nach zehn Minuten ohne Aktivität des Nutzers erfoglt die automatische Abmeldung vom WLAN
            -Vor der Abmeldung werden Name des Nutzers, Datum sowie die Urrhzeiten der Anmeldung und Abmeldung in einer
            XML
            Logdatei gespeichert.
        </aufgabeBeschreibung>
    </aufgabe>
    <aufgabe id="S2015_A1_H2">
            <aufgabeName>lkw</aufgabeName>
            <aufgabeBeschreibung>lala</aufgabeBeschreibung>
    </aufgabe>

    <aufgabe id="S2015_A1_H3">
        <aufgabeName>Angebot erstellen</aufgabeName>
        <aufgabeBeschreibung>
            Die Logistik GmbH benötigt eine Methode zurErstellung von Angeboten
            Angabeben, nach denen ein ANgebot erstellt wird:
            -Ein Kunde will ein Transportgut an einem bestimmeten Versandtermin (Datum) von einem Start- zu einem
            Zielort transportieren lassen.
            -An einem Versand können je nach Auslastung keine, eine oder mehrere Routen zur Verfügung stehen.
            -Eine Route vom Start- zum Zielort besteht aus einer oder mehreren Strecken.
            -Es wird die Route mit dem niedrigsten Preis (Summe der Streckenpreise) angeboten.
            -Es gibt zwei Rabatte: einem Gewichtsrabatt (nach dem Gewicht des Transportguts) und einen Kundenrabatt
            (ist in Kundendatenbank gespeichert). Gewährt wird allein der für den Kunden günstigere Rabatt.

            Für den Algorithmus stehen die Methoden der Klassen AngebotErstellung, Angebot, Strecke und Route zur
            Verfügung (siehe perforierte Anlage).

            ------------------------------------------------------------------------------------------------------
            Methode:                                    Erläuterun:
            GetRouten(Klasse AngebotErstellung)         Leifert ein Array* vom Typ Route der möglichen Routen
            ErstelleAngebot (Klasse AngebotsErstellung) Liefert Referenz vom Rückgabetyp Angebot
            GetStrecken(Klasse Route)                   Liefert ein Array* vom Typ Strecke
            ------------------------------------------------------------------------------------------------------
            *Für Arrays steht das Attribut Length zur Verfügung (siehe Beispiel)
        </aufgabeBeschreibung>
    </aufgabe>
    <aufgabe id="W2013_A1_H3">
        <aufgabeName>Report Generator</aufgabeName>
        <aufgabeBeschreibung>
            Die Internaional Boxes Ag vertriebt die Verpackungen über Handelsvertreter
            Zur Auswertung der monatlichen Provisionsabrechnung soll folgender Report ausgegeben werden:

            In einer zweidimensionalen Tabelle (VKA) sind die Daten nach Vertreter, Kunde und Auftrag wie
            nachfolfend beschrieben erfasst. (Siehe AP2 Doku)

            Zur Realisierung stehen folgende Funktionalitäten zur Verfügung:
            ------------------------------------------------------------------------------------------------------
            Funktion                            Rückgabe            Beschreibung
            getOrderData(Auftragsnummer)        Order-Objekt        Liefert alle erforderlichen Auftragdaten
            getAgentData(Vetreternummer)        Agent-Objekt        Liefert alle erforderlichen Vetreterdaten
            getCustomerData(Kundennummer)       Custommer-Objekt    Liefert alle erforderlichen Kundendaten
            printOrderData(OrderObjekt)         ----                Druck alle Auftragsinformation entsprechend der Ausgabe
            printAgentData(AgentObjekt)         ----                Druck alle Vetreterinformation entsprechend der Ausgabe
            printAgentData(CustomerObjekt)      ----                Druck alle Kundeninformation entsprechend der Ausgabe
            printSum("Text",Netto,Prov)         ----                Druck die angegebenen Werte mit dem Text entsprechend der Ausgabe für eine Summenzeile
            printMaxText(Vetreternummer,Netto)  ----                Druck die angegebenen Werte mit dem Text entsprechend der Ausgabe für eine Summenzeile
            ------------------------------------------------------------------------------------------------------
            Für jede in der Klasse Order angegebene Eingenschaft, gibt es eine entprechende get-Methode.
            Erstellen Sie einen Algorithmus, der den angegebenen Report erzeugt(Pseudocode):

        </aufgabeBeschreibung>
    </aufgabe>
    <aufgabe id="W2011_A1_H2" >
        <aufgabeName>Password Generator</aufgabeName>
        <aufgabeBeschreibung>
            In Rahmen des Projekts werden Sie damit beauftragt, eine Funktion zu erstellen, die ein achtstelliges
            Password generiert und an die aufrufende Stelle zurückiefert.
            Das Passwort soll sich aus den Zeichen des ASC-II Zeichensatzes (Siehe Tabelle in Doku),
            Zeichen 33-126 zusammensetzen und genau zwei Ziffern beinhalten

            Erstellen Sie auf der Folgeseite eine Lösung im Pseudocode oder Programmablaufplan bzw Struktugramm
            für die geforderte Funktionlität

            Zur Verfügung steht Ihnen dafür die Funktion:
            radom(): Liefert eine Zufallszahl zwischen 0  und 1 (1 exklusiv)

            Die ASCII-Tabelle ist in Doku zu Verfügung.

        </aufgabeBeschreibung>

    </aufgabe>
    <aufgabe id="S2014_A1_H3">
        <aufgabeName>Rechnungs Erstellung </aufgabeName>
        <aufgabeBeschreibung>
            Zur Rechnugserstellung benötigt die Augustiner AG ein neues Programm.

            Bei der zu erstellenden Methode rechnungsausgabe sind foldende Angaben zu berücksichtigen:
            -Die Methode soll für einen Kunden die Rechnungen für dessen Bestellungen ausgeben.
            -Die Methode wird eine Referenz auf ein Kundenobjekt als Parameterübergeben.
            -Die Methode soll die Rechnungsbeträge der Rechnungen zu einem Gesammtbetrag addieren und zuürckgeben.
            -Die Methode soll zur Klasse RechnungsDruck gehören.
            -Die Methode soll auf einer Rechnungseite höchstens 20 Positionszeilen ausgeben, danach soll einen Wechsel
            auf die nächste Seite durchführen.
            -Jede Rechnung beginnt mit der Seiten-Nummer 1.

        </aufgabeBeschreibung>


    </aufgabe>
    <aufgabe id="S2014_A1_H4">
        <aufgabeName>QR Erstellung</aufgabeName>
        <aufgabeBeschreibung>
            Die Lila AG will QR-Codes mit Werbebotschaften einsetzen. Zur Erstellung dieser QR-Codes soll
            eine Methode entwickelt werdene.
            Der Werbetext soll wie folgt codiert werden:
            1. Setzen der Kennung "0100" für der Zeicensatz ISO 8859 an den Anfang des Codes.
            2. Codierung des Textes: Für jedes Zeichen des Werbetextes wird aus dem Zeichensatz ISO-8859 der
            enstprechende Binärcode als String ermittelt und an den Code angeführt.
                Der Binärcode setzt sich aus einem Zeilenwert un einem Spaltenwert zusammen (siehe unten stehen Tabelle).
                Beispiel: Das Zeichen "G" hat den Binärcode "0100011" (Zeile : "0100", Spalte "0111")
            3. Anfügen der Ende-Kennung "0000" an das Ende des Codes.
            Das Zeichen des Zeichensatzes ISO-8859-1 und dessen Binärwerte sind in dem zweidimensinaen String-Arrray
            zeichenSatz gespeichert.
            Das Array ist wie folgt aufgebaut (Zeilen- und Spaltenangaben sind nicht Teil des Arrays)

        </aufgabeBeschreibung>
    </aufgabe>
</aufgaben>
